<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>главная on Петр Мартюк</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/</link>
    <description>Recent content in главная on Петр Мартюк</description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>год святого Валентина</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/love-you/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/love-you/</guid>
      <description>в году 365 дней, но любви достался только один — 14 февраля. большие бренды придумали этот праздник, чтобы у нас был еще один повод покупать и дарить подарки. но любовь — это не подарки раз в год. любовь проявляется в мелочах, заботе и внимании в течение всего года.&#xA;с помощью «года святого Валентина» мы показываем, что любовь важно дарить всегда, а не только 14 февраля.&#xA;художники: @ramenyanen @slaves_of_love_ @choogoonkina_art @art.stakan @rvyaltsevvvvv @maharaja_burger @tanya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>summer body collection SS&#39;22</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/summer-body-collection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/summer-body-collection/</guid>
      <description>модным человека делают не столько вещи, сколько логотипы на этих вещах. поэтому в нашей летней коллекции мы убрали все ненужное (вещи), и оставили самое важное (логотипы). переводные татуировки с логотипами сделают ваш образ модным и без всякой одежды.</description>
    </item>
    <item>
      <title>консервы из Биг Мака</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/canned-bigmac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/canned-bigmac/</guid>
      <description>для многих из нас Макдоналдс стал символом эпохи. она началась с открытия первого ресторана и закончилась «приостановкой деятельности».&#xA;мы законсервировали память об эпохе в артефакте консервы из Биг Мак»а.&#xA;состав: две мясных котлеты гриль, специальный соус сыр, огурцы, салат, лук, булочки с кунжутом отсутствуют.&#xA;пищевая ценность на 100 грамм: пустота, боль и немного светлой памяти.</description>
    </item>
    <item>
      <title>турбокурс</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/course/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/course/</guid>
      <description>больше идей, меньше тревоги 🫣 если вы работаете в креативе больше часа, скорее всего вы уже столкнулись с двумя главными страхами креативной работы: не придумать ничего и не придумать ничего, что можно положить в портфолио.&#xA;за пять занятий оба эти страха исчезнут из вашей жизни. или я верну деньги.&#xA;узнайте за 5 часов (!!!) то, на что у меня ушло 10 лет 🚀 я занимаюсь креативом всю свою жизнь, а последние 10 лет получаю за это деньги.</description>
    </item>
    <item>
      <title>автор</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/about/</guid>
      <description>опыт Friends, креативный директор клиенты: М.Видео-Эльдорадо. Publicis Groupe / Родная Речь, креативный директор каламбурил c билайном на федеральном уровне, делал баннеры на нефедеральном и перезапускал легаси-бренды в интервалах. клиенты: билайн, Самокат, Москвич, ВТБ. Профи, креативный директор настроил процесс разработки креативов для перформанса. теперь они придумываются и рисуются командой дизайна. запустил внутренний курс по креативу, чтобы помочь командам лучше формулировать задачи и находить общий язык. Авиасейлс, head of brand at new products запускал новые продукты и разрабатывал единую платформу бренда, чтобы объединить новые продукты со старыми.</description>
    </item>
    <item>
      <title>шкура Винни Пуха</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/winnie-the-rug/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/winnie-the-rug/</guid>
      <description>Disney давно перестал делать мультики, чтобы рассказывать детям про ценность любви и дружбы. сейчас с помощью «детского контента» Disney воспитывает новые поколения будущих потребителей своих товаров и услуг. из доброго медведя Винни Пух превратился во многомиллионную франшизу.&#xA;28 февраля 2023 года Disney ушел из России и забрал с собой весь контент. смерть диснеевского Винни Пуха означает не только конец Disney в России, но и конец идеи зарабатывать на детстве и детских воспоминаниях.</description>
    </item>
    <item>
      <title>оригинальная кепка</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/trump-cap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/trump-cap/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>опенсорс пицца</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/opensource-pizza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/opensource-pizza/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>профи на ночь глядя</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/profi-sleep/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/profi-sleep/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>за троих</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/sosiski/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/sosiski/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>нельзя просто так взять</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/market/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/market/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>стикеры на скидки</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/beru-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/beru-launch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>демо</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/beru-demo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/beru-demo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>где-то радуется сотрудник Беру</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/beru-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/beru-3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>продуктолог</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/beru-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/beru-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>новогоднее чудо</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/beru-kids/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/beru-kids/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>поделки из картона</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/beru-boris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/beru-boris/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>десерты</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/mcdo-dessert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/mcdo-dessert/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>каждое имя важно</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/mcdo-hr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/mcdo-hr/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>юбилей</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/mcdo-love/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/mcdo-love/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>большая реклама</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/salo-more/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/salo-more/</guid>
      <description>вместе с Авиасейлс мы разместили рекламу так, чтобы она была видна только из окна самолета, где ее увидит наша самая целевая аудитория.</description>
    </item>
    <item>
      <title>таблички</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/salo-koroche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/salo-koroche/</guid>
      <description>Укупник Уткин Пошлая Молли Парфенов Бадоева Марьяна Ро Музыченко </description>
    </item>
    <item>
      <title>для настоящего будущего</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/moskvich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/moskvich/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>perfect search</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/perfect-search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/perfect-search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>birds records</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/ads/birds-records/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/ads/birds-records/</guid>
      <description>вместе с Яндекс.Музыкой, WWF и Universal мы записали голоса птиц, сделали из них семплы и выложили в бесплатный доступ с условием, что все деньги, заработанные со стриминга, пойдут в фонд на помощь птицам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Все, что вы хотели и не хотели знать про Wieden&#43;Kennedy</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/all-about-wieden-kennedy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/all-about-wieden-kennedy/</guid>
      <description>короче говоря Wieden+Kennedy — единственное независимое агентство, которое соревнуется c крупными сетками на равных. на удивление Wieden+Kennedy делают хороший креатив даже для глобальных брендов: KFC, Coca-Cola и Ford. Wieden+Kennedy работает с Nike практически с первого дня их основания, и все работы, которые вы видели, скорее всего сделали именно они. во-первых, это классные проекты было бы странно рассказать об агентстве, но не показать работы.&#xA;Body Wash сейчас все мечтают работать с Old Spice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>инфлюенсеры победят агентства. или нет</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/influencers-are-coming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/influencers-are-coming/</guid>
      <description>вначале инфлюенсеры отняли деньги у медиа, а теперь они взялись за креативные агентства. бизнесы не доверяют агентствам, зато готовы есть с руки у любого инстаграмера с миллионом подписчиков. потому что кроме креатива и продакшна инфлюенсер может предложить свою аудиторию. а значит отделу маркетинга не нужно переживать за свои KPI.&#xA;глава первая, в которой Райан делает рекламу собственного кино все началось с Райана Рейнольдса. он прочитал сценарий «Дедпула», и захотел в нем сыграть.</description>
    </item>
    <item>
      <title>как построить сильный бренд: баланс имиджевой и стимулирующей коммуникации</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-2/</guid>
      <description>короче говоря глобально коммуникационный бюджет можно потратить на две вещи: стимуляцию продаж и построение бренда.&#xA;многие выбирают первый вариант, потому что он дает быстрый результат, который легко измерить. начать инвестировать в бренд намного сложнее. эффект от таких инвестиций проявляется только в долгосрочной перспективе. зато у имиджевой коммуникации есть много других преимуществ.&#xA;имиджевая коммуникация увеличивает базовую потребность, снижает ценовую чувствительность и (sic!) увеличивает эффективность от стимулирующей коммуникации. поэтому лучше всего имиджевая и стимулирующая коммуникация работают вместе.</description>
    </item>
    <item>
      <title>как построить сильный бренд: стратегия культурных кодов</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-1/</guid>
      <description>в этом посте я часто обращаюсь к нескольким источникам. настолько часто, что мне сложно проставить их после каждого предложения. поэтому я приведу основные источники в самом начале.&#xA;Cultural Strategy: Using Innovative Ideologies to Build Breakthrough Brands; Douglas Holt, Douglas Cameron; Oxford University Press, October 2012, Amazon How Brands Grow: What Marketers Don&amp;rsquo;t Know, Byron Sharp, Oxford University Press, April 2010, Amazon How not to Plan: 66 ways to screw it up, Les Binet, Matador, July 2018, Amazon короче говоря сильный бренд дает бизнесу много преимуществ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>маркетинг, который мы потеряли</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/marketing-that-we-lost/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/marketing-that-we-lost/</guid>
      <description>в маркетинге есть вещи, о которых принято и не принято говорить. принято говорить о: конверсиях, диджитале и нанотаргетинге. не принято: обо всем остальном. о долгосрочном влиянии коммуникации на бизнес, о том, как люди выбирают бренды и как они перестают ими пользоваться.&#xA;эти вещи не вписываются в Instagram based подход к построению брендов, поэтому им не учат на двухдневных курсах взрывного гровс-маркетинга. в этом посте я собрал несколько научно доказанных фактов, о которых к 2020 году забыл маркетинг.</description>
    </item>
    <item>
      <title>пока вы учились диджитал-маркетингу, он уже устарел</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/digital-is-old-news/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/digital-is-old-news/</guid>
      <description>маркетологи тестировали креативы и измеряли конверсии еще в XIX веке. да и само понятие конверсионной воронки, от которого продакт-менеджеры приходят в экстаз сейчас, придумали примерно тогда же. неужели выходит, что любители попинать маркетинг и сказать, что он устарел, просто не знают историю? но, в принципе, зачем ее знать, когда можно закупить трафла подешевле, продать подороже и выступить с лекцией про гровс-маркетинг?&#xA;в этом посте я покажу, как все революционные идеи диджитал-маркетинга перестали быть революционными еще 100 лет назад.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ретеншен не то, чем кажется</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/retention-is-not-what-it-seems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/retention-is-not-what-it-seems/</guid>
      <description>глобально маркетинг делает две вещи: привлекает новых пользователей (acquisition) и удерживает старых (retention). в продуктовом маркетинге принято увеличивать ретеншн, а в классическом маркетинге считается, что увеличить ретеншн с помощью коммуникации нельзя. давайте разбираться.&#xA;лояльность или ретеншн начать стоит с того, что retention — это не что-то новое. маркетологи придумали его во второй половине XX века, но тогда он назывался лояльностью.&#xA;лояльная аудитория — это аудитория, которая пользуется брендом чаще, чем аудитория в среднем 1, а увеличивать лояльность — значит увеличивать количество лояльной аудитории 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>что такое бренд-платформы и где они обитают</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/brand-platforms-and-where-to-find-them/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/brand-platforms-and-where-to-find-them/</guid>
      <description>все слышали термин «бренд-платформа», у многих она даже есть, но мало кто знает, что это такое. точнее так. знают все, но у каждого «бренд-платформа» — это что-то свое. давайте разбираться.&#xA;помогает компании лучше понимать общую цель по-первых, бренд-платформа нужна не всем и не всегда. стартапу из пяти человек или кофейне в бизнес-центре — точно нет. все меняется, когда компания начинает расти. вместе с ней начинает расти отдел маркетинга и объем маркетинговых коммуникаций.</description>
    </item>
    <item>
      <title>что технологические компании делают не так с маркетингом (спойлер: почти все)</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/tech-companies-do-bad-in-marketing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/tech-companies-do-bad-in-marketing/</guid>
      <description>мы живем не в мире правил, а в мире вероятностей. ни одна теория не справедлива на 100%, но каждая теория справедлива в какой-то степени.&#xA;в этой серии постов я хочу установить великую сермяжную правду маркетинга и найти взаимосвязи в трех самых важных теориях: классическом подходе Байрона Шарпа, культурных стратегиях Дугласа Холта и продуктовом маркетинге Intercom.&#xA;теорминимум уважающего себя маркетолога вначале предлагаю вспомнить в двух словах основные тезисы каждого подхода.&#xA;че там с классическим маркетингом для бренда важны два параметра — физическая и ментальная доступность 1.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
