<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>проекты on Петр Мартюк</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/projects/</link>
    <description>Recent content in проекты on Петр Мартюк</description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ru/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>год святого Валентина</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/love-you/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/love-you/</guid>
      <description>в году 365 дней, но любви достался только один — 14 февраля. большие бренды придумали этот праздник, чтобы у нас был еще один повод покупать и дарить подарки. но любовь — это не подарки раз в год. любовь проявляется в мелочах, заботе и внимании в течение всего года.&#xA;с помощью «года святого Валентина» мы показываем, что любовь важно дарить всегда, а не только 14 февраля.&#xA;художники: @ramenyanen @slaves_of_love_ @choogoonkina_art @art.stakan @rvyaltsevvvvv @maharaja_burger @tanya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>summer body collection SS&#39;22</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/summer-body-collection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/summer-body-collection/</guid>
      <description>модным человека делают не столько вещи, сколько логотипы на этих вещах. поэтому в нашей летней коллекции мы убрали все ненужное (вещи), и оставили самое важное (логотипы). переводные татуировки с логотипами сделают ваш образ модным и без всякой одежды.</description>
    </item>
    <item>
      <title>консервы из Биг Мака</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/canned-bigmac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/canned-bigmac/</guid>
      <description>для многих из нас Макдоналдс стал символом эпохи. она началась с открытия первого ресторана и закончилась «приостановкой деятельности».&#xA;мы законсервировали память об эпохе в артефакте консервы из Биг Мак»а.&#xA;состав: две мясных котлеты гриль, специальный соус сыр, огурцы, салат, лук, булочки с кунжутом отсутствуют.&#xA;пищевая ценность на 100 грамм: пустота, боль и немного светлой памяти.</description>
    </item>
    <item>
      <title>шкура Винни Пуха</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/winnie-the-rug/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/winnie-the-rug/</guid>
      <description>Disney давно перестал делать мультики, чтобы рассказывать детям про ценность любви и дружбы. сейчас с помощью «детского контента» Disney воспитывает новые поколения будущих потребителей своих товаров и услуг. из доброго медведя Винни Пух превратился во многомиллионную франшизу.&#xA;28 февраля 2023 года Disney ушел из России и забрал с собой весь контент. смерть диснеевского Винни Пуха означает не только конец Disney в России, но и конец идеи зарабатывать на детстве и детских воспоминаниях.</description>
    </item>
    <item>
      <title>оригинальная кепка</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/projects/trump-cap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/projects/trump-cap/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
