<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>заметки on Петр Мартюк</title>
    <link>http://localhost:1313/ru/posts/</link>
    <description>Recent content in заметки on Петр Мартюк</description>
    <generator>Hugo 0.125.0</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ru/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Все, что вы хотели и не хотели знать про Wieden&#43;Kennedy</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/all-about-wieden-kennedy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/all-about-wieden-kennedy/</guid>
      <description>короче говоря Wieden+Kennedy — единственное независимое агентство, которое соревнуется c крупными сетками на равных. на удивление Wieden+Kennedy делают хороший креатив даже для глобальных брендов: KFC, Coca-Cola и Ford. Wieden+Kennedy работает с Nike практически с первого дня их основания, и все работы, которые вы видели, скорее всего сделали именно они. во-первых, это классные проекты было бы странно рассказать об агентстве, но не показать работы.&#xA;Body Wash сейчас все мечтают работать с Old Spice.</description>
    </item>
    <item>
      <title>инфлюенсеры победят агентства. или нет</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/influencers-are-coming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/influencers-are-coming/</guid>
      <description>вначале инфлюенсеры отняли деньги у медиа, а теперь они взялись за креативные агентства. бизнесы не доверяют агентствам, зато готовы есть с руки у любого инстаграмера с миллионом подписчиков. потому что кроме креатива и продакшна инфлюенсер может предложить свою аудиторию. а значит отделу маркетинга не нужно переживать за свои KPI.&#xA;глава первая, в которой Райан делает рекламу собственного кино все началось с Райана Рейнольдса. он прочитал сценарий «Дедпула», и захотел в нем сыграть.</description>
    </item>
    <item>
      <title>как построить сильный бренд: баланс имиджевой и стимулирующей коммуникации</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-2/</guid>
      <description>короче говоря глобально коммуникационный бюджет можно потратить на две вещи: стимуляцию продаж и построение бренда.&#xA;многие выбирают первый вариант, потому что он дает быстрый результат, который легко измерить. начать инвестировать в бренд намного сложнее. эффект от таких инвестиций проявляется только в долгосрочной перспективе. зато у имиджевой коммуникации есть много других преимуществ.&#xA;имиджевая коммуникация увеличивает базовую потребность, снижает ценовую чувствительность и (sic!) увеличивает эффективность от стимулирующей коммуникации. поэтому лучше всего имиджевая и стимулирующая коммуникация работают вместе.</description>
    </item>
    <item>
      <title>как построить сильный бренд: стратегия культурных кодов</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/building-brands-part-1/</guid>
      <description>в этом посте я часто обращаюсь к нескольким источникам. настолько часто, что мне сложно проставить их после каждого предложения. поэтому я приведу основные источники в самом начале.&#xA;Cultural Strategy: Using Innovative Ideologies to Build Breakthrough Brands; Douglas Holt, Douglas Cameron; Oxford University Press, October 2012, Amazon How Brands Grow: What Marketers Don&amp;rsquo;t Know, Byron Sharp, Oxford University Press, April 2010, Amazon How not to Plan: 66 ways to screw it up, Les Binet, Matador, July 2018, Amazon короче говоря сильный бренд дает бизнесу много преимуществ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>маркетинг, который мы потеряли</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/marketing-that-we-lost/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/marketing-that-we-lost/</guid>
      <description>в маркетинге есть вещи, о которых принято и не принято говорить. принято говорить о: конверсиях, диджитале и нанотаргетинге. не принято: обо всем остальном. о долгосрочном влиянии коммуникации на бизнес, о том, как люди выбирают бренды и как они перестают ими пользоваться.&#xA;эти вещи не вписываются в Instagram based подход к построению брендов, поэтому им не учат на двухдневных курсах взрывного гровс-маркетинга. в этом посте я собрал несколько научно доказанных фактов, о которых к 2020 году забыл маркетинг.</description>
    </item>
    <item>
      <title>пока вы учились диджитал-маркетингу, он уже устарел</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/digital-is-old-news/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/digital-is-old-news/</guid>
      <description>маркетологи тестировали креативы и измеряли конверсии еще в XIX веке. да и само понятие конверсионной воронки, от которого продакт-менеджеры приходят в экстаз сейчас, придумали примерно тогда же. неужели выходит, что любители попинать маркетинг и сказать, что он устарел, просто не знают историю? но, в принципе, зачем ее знать, когда можно закупить трафла подешевле, продать подороже и выступить с лекцией про гровс-маркетинг?&#xA;в этом посте я покажу, как все революционные идеи диджитал-маркетинга перестали быть революционными еще 100 лет назад.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ретеншен не то, чем кажется</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/retention-is-not-what-it-seems/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/retention-is-not-what-it-seems/</guid>
      <description>глобально маркетинг делает две вещи: привлекает новых пользователей (acquisition) и удерживает старых (retention). в продуктовом маркетинге принято увеличивать ретеншн, а в классическом маркетинге считается, что увеличить ретеншн с помощью коммуникации нельзя. давайте разбираться.&#xA;лояльность или ретеншн начать стоит с того, что retention — это не что-то новое. маркетологи придумали его во второй половине XX века, но тогда он назывался лояльностью.&#xA;лояльная аудитория — это аудитория, которая пользуется брендом чаще, чем аудитория в среднем 1, а увеличивать лояльность — значит увеличивать количество лояльной аудитории 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>что такое бренд-платформы и где они обитают</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/brand-platforms-and-where-to-find-them/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/brand-platforms-and-where-to-find-them/</guid>
      <description>все слышали термин «бренд-платформа», у многих она даже есть, но мало кто знает, что это такое. точнее так. знают все, но у каждого «бренд-платформа» — это что-то свое. давайте разбираться.&#xA;помогает компании лучше понимать общую цель по-первых, бренд-платформа нужна не всем и не всегда. стартапу из пяти человек или кофейне в бизнес-центре — точно нет. все меняется, когда компания начинает расти. вместе с ней начинает расти отдел маркетинга и объем маркетинговых коммуникаций.</description>
    </item>
    <item>
      <title>что технологические компании делают не так с маркетингом (спойлер: почти все)</title>
      <link>http://localhost:1313/ru/posts/tech-companies-do-bad-in-marketing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ru/posts/tech-companies-do-bad-in-marketing/</guid>
      <description>мы живем не в мире правил, а в мире вероятностей. ни одна теория не справедлива на 100%, но каждая теория справедлива в какой-то степени.&#xA;в этой серии постов я хочу установить великую сермяжную правду маркетинга и найти взаимосвязи в трех самых важных теориях: классическом подходе Байрона Шарпа, культурных стратегиях Дугласа Холта и продуктовом маркетинге Intercom.&#xA;теорминимум уважающего себя маркетолога вначале предлагаю вспомнить в двух словах основные тезисы каждого подхода.&#xA;че там с классическим маркетингом для бренда важны два параметра — физическая и ментальная доступность 1.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
